# Limiting the container resources
---

## Limiting the memory consumption

To limit the memory, we will use 3 options:
- _-m --memory_: We choose the memory limit (ex: -m 200M)
- _--memory-swap_: We choose the memory limit + swap (ex: -m 200M --memory-swap 1G, this limits the memory to 200M and the swap to 800M)
- _--oom-kill-disable_: OOM stands for Out Of Memory, makes it possible to avoid that an instance crashes if it exceeds the allocated memory allocation, can be practical for a greedy application.

Other options exist,
```shell
$ docker container run --help | grep -Ei 'mem|oom'
      --cpuset-mems string             MEMs in which to allow execution (0-3, 0,1)
      --kernel-memory bytes            Kernel memory limit
  -m, --memory bytes                   Memory limit
      --memory-reservation bytes       Memory soft limit
      --memory-swap bytes              Swap limit equal to memory plus swap: '-1' to enable unlimited swap
      --memory-swappiness int          Tune container memory swappiness (0 to 100) (default -1)
      --oom-kill-disable               Disable OOM Killer
      --oom-score-adj int              Tune host's OOM preferences (-1000 to 1000)
```

Pour tester la mémoire nous utiliserons l'image debian :
```shell
$ docker container run -ti --rm -m 500M debian
root@1044c936c209:/# free -h
             total       used       free     shared    buffers     cached
Mem:           23G       7.8G        15G        97M       457M       1.6G
-/+ buffers/cache:       5.8G        17G
Swap:           0B         0B         0B
```
On ne voit aucune différence avec la machine hôte, en fait la limitation se fait au niveau du processus du conteneur.

Nous utiliserons stress pour nos test, nous allons stresser le conteneur avec 500M, qui devrais représenter environ 50% de la mémoire de ma machine :
```shell
root@1044c936c209:/# apt-get update && apt-get install stress
[...]
root@1044c936c209:/# stress --vm 1 --vm-bytes 500M &
[1] 54
root@1044c936c209:/# stress: info: [54] dispatching hogs: 0 cpu, 0 io, 1 vm, 0 hdd

root@1044c936c209:/# ps aux
USER       PID %CPU %MEM    VSZ   RSS TTY      STAT START   TIME COMMAND
root         1  0.0  0.1  20244  1644 ?        Ss   15:08   0:00 /bin/bash
root        54  0.0  0.0   7172     0 ?        S    15:12   0:00 stress --vm 1 --vm-bytes 500M
root        55 70.5 49.7 519176 506868 ?       R    15:12   0:04 stress --vm 1 --vm-bytes 500M
root        56  0.0  0.1  17500  1992 ?        R+   15:13   0:00 ps aux
root@1044c936c209:/# kill 54 55
root@1044c936c209:/#
```
On voit que c'est correct.

Maintenant testons avec 900M de ram :
```shell
root@1044c936c209:/# stress --vm 1 --vm-bytes 900M &
[1] 68
root@1044c936c209:/# stress: info: [68] dispatching hogs: 0 cpu, 0 io, 1 vm, 0 hdd

root@1044c936c209:/# ps aux
USER       PID %CPU %MEM    VSZ   RSS TTY      STAT START   TIME COMMAND
root         1  0.0  0.1  20244  1696 ?        Ss   15:08   0:00 /bin/bash
root        68  0.0  0.0   7172     0 ?        S    15:15   0:00 stress --vm 1 --vm-bytes 900M
root        69 77.6 47.2 928776 482072 ?       D    15:15   0:02 stress --vm 1 --vm-bytes 900M
root        70  0.0  0.1  17500  2016 ?        R+   15:15   0:00 ps aux
root@1044c936c209:/# kill 68 69
```
Comme on peut le voir, stress utilise que 47.2% de la mémoire disponible sur l'hôte, alors qu'on lui à dit d'en utiliser environ 90%. On voit donc que la limitation fonctionne.

Mais je sens des septiques parmi vous, nous allons tester cette même commande dans un conteneur non limité :
```shell
$ docker container run -ti --rm debian
root@e3ba516add96:/# apt-get update && apt-get install stress
[...]
root@e3ba516add96:/# stress --vm 1 --vm-bytes 900M &
[1] 51
root@e3ba516add96:/# stress: info: [51] dispatching hogs: 0 cpu, 0 io, 1 vm, 0 hdd
root@e3ba516add96:/# ps aux
USER       PID %CPU %MEM    VSZ   RSS TTY      STAT START   TIME COMMAND
root         1  0.0  0.1  20244  1584 ?        Ss   15:17   0:00 /bin/bash
root        51  0.0  0.0   7172     0 ?        S    15:18   0:00 stress --vm 1 --vm-bytes 900M
root        52 41.1 77.0 928776 785696 ?       D    15:18   0:03 stress --vm 1 --vm-bytes 900M
root        54  0.0  0.1  17500  1940 ?        R+   15:18   0:00 ps aux
```

## Limiting the CPU consumption
Pour limiter le CPU nous utiliserons 3 options :
-c -cpu-shares : Permet le partage des ressources CPU, c'est une proportion, si on met tous les conteneurs à 1024, ils se partageront équitablement les ressources, si un conteneur à 1024 et deux autres à 512, cela donnera 50% pour le conteneur 1 et 25% pour les 2 autres.
--cpu-quota : Permet la limitation de l'utilisation CPU (50000 pour 50%, 0 pour pas de limite)
--cpuset-cpus : Permet de choisir les CPU/core utilisés (0,1 utilise les cpus 0 et 1, 0-2 utilise les cpus 0, 1, et 2)

Il existe d'autres options, que vous pouvez trouver avec `docker container run --help | grep -E 'cpu'` :
```shell
      --cpu-period int                 Limit CPU CFS (Completely Fair Scheduler) period
      --cpu-quota int                  Limit CPU CFS (Completely Fair Scheduler) quota
      --cpu-rt-period int              Limit CPU real-time period in microseconds
      --cpu-rt-runtime int             Limit CPU real-time runtime in microseconds
  -c, --cpu-shares int                 CPU shares (relative weight)
      --cpus decimal                   Number of CPUs
      --cpuset-cpus string             CPUs in which to allow execution (0-3, 0,1)
      --cpuset-mems string             MEMs in which to allow execution (0-3, 0,1)
```


Nous allons également utiliser debian avec stress :
```shell
$ docker container run -ti --rm --cpuset-cpus 0 debian
root@0cfcada740e4:/# apt-get update && apt-get install stress
root@0cfcada740e4:/# stress -c 2 &
stress: info: [75] dispatching hogs: 1 cpu, 0 io, 0 vm, 0 hdd
root@0cfcada740e4:/# top
top - 23:10:14 up 2 days, 15:45,  0 users,  load average: 1.09, 0.86, 0.44
Tasks:   4 total,   2 running,   2 sleeping,   0 stopped,   0 zombie
%Cpu(s): 50.0 us,  0.0 sy,  0.0 ni, 50.0 id,  0.0 wa,  0.0 hi,  0.0 si,  0.0 st
KiB Mem:   1019768 total,   214828 used,   804940 free,     1564 buffers
KiB Swap:  1186064 total,   789032 used,   397032 free.    30952 cached Mem

  PID USER      PR  NI    VIRT    RES    SHR S  %CPU %MEM     TIME+ COMMAND
   76 root      20   0    7164     88      0 R 49.8  0.0   0:17.90 stress
   77 root      20   0    7164     88      0 R 50.0  0.0   0:17.90 stress
    1 root      20   0   20236   3272   2792 S   0.0  0.2   0:00.02 bash
   75 root      20   0    7164    868    788 S   0.0  0.0   0:00.00 stress
   78 root      20   0   21968   2416   2024 R   0.0  0.1   0:00.00 top
```

Comme on peut le voir, stress n'utilise qu'un cpu.
Nous allons tester avec les 2 cœurs :
```shell
$ docker container run -ti --rm --cpuset-cpus 0,1 debian
root@d19a45b0cb82:/# apt-get update && apt-get install stress
root@d19a45b0cb82:/# stress -c 2 &
[1] 60
stress: info: [60] dispatching hogs: 2 cpu, 0 io, 0 vm, 0 hdd
root@d19a45b0cb82:/# top
top - 23:14:47 up 2 days, 15:50,  0 users,  load average: 0.70, 0.64, 0.45
Tasks:   5 total,   3 running,   2 sleeping,   0 stopped,   0 zombie
%Cpu(s):100.0 us,  0.0 sy,  0.0 ni,  0.0 id,  0.0 wa,  0.0 hi,  0.0 si,  0.0 st
KiB Mem:   1019768 total,   214828 used,   804940 free,     1564 buffers
KiB Swap:  1186064 total,   789032 used,   397032 free.    30952 cached Mem

  PID USER      PR  NI    VIRT    RES    SHR S  %CPU %MEM     TIME+ COMMAND
   62 root      20   0    7164     88      0 R 100.0  0.0   0:20.66 stress
   61 root      20   0    7164     88      0 R  99.9  0.0   0:20.66 stress
    1 root      20   0   20236   3168   2688 S   0.0  0.2   0:00.03 bash
   60 root      20   0    7164    864    784 S   0.0  0.0   0:00.00 stress
   63 root      20   0   21968   2460   2060 R   0.0  0.1   0:00.00 top
```

Maintenant on va tester l'option --cpu-quota :
```shell
$ docker container run -ti --cpu-quota 50000 --rm debian
root@1327f5aa6e13:/# apt-get update && apt-get install stress
root@1327f5aa6e13:/# stress -c 2 &
[1] 53
root@1327f5aa6e13:/# stress: info: [53] dispatching hogs: 2 cpu, 0 io, 0 vm, 0 hdd

root@1327f5aa6e13:/# top
top - 15:28:43 up 2 days,  5:46,  0 users,  load average: 0.49, 0.23, 0.19
Tasks:   5 total,   3 running,   2 sleeping,   0 stopped,   0 zombie
%Cpu(s): 50.5 us,  0.0 sy,  0.0 ni, 49.5 id,  0.0 wa,  0.0 hi,  0.0 si,  0.0 st
KiB Mem:   1019768 total,   240840 used,   778928 free,     3208 buffers
KiB Swap:  1186064 total,   788908 used,   397156 free.    51508 cached Mem

  PID USER      PR  NI    VIRT    RES    SHR S %CPU %MEM     TIME+ COMMAND
   54 root      20   0    7172     88      0 R 25.0  0.0   0:05.70 stress
   55 root      20   0    7172     88      0 R 25.0  0.0   0:05.71 stress
    1 root      20   0   20244   3212   2728 S  0.0  0.3   0:00.02 bash
   53 root      20   0    7172    936    856 S  0.0  0.1   0:00.00 stress
   56 root      20   0   21988   2412   1964 R  0.0  0.2   0:00.00 top
```
On voit donc que c'est bien limité à 50%.

